# Opgave 12 - Linux log system.

## Information
I Linux har to log systemer. rsyslog som er en nyere udgave af syslog, og journalctl.  
I  de kommende opgaver kigger vi på rsyslog, og log filerne i ubuntu (debian). 

Log filerne opbevares i `/var/log/`.

## Instruktioner

### primærer log file
Den primær log file for systemet hedder `syslog`, og indeholder information om  
stort alt systemet foretager sig.  

1. udskriv inholdet af denne file.
2. studer log formattet, og skriv et "generisk" format ind i dit Linux cheat sheet.
3. Noter hvilken tids zone loggen bruger til tidsstemple, er det UTC?

### Authentication log
Log filen `auth.log` indeholder information om autentificering.

1. udskriv indholdet af `auth.log`
2. skrift bruger til F.eks. root
3. udskriv indholdet af `auth.log` igen, og bemærk de nye rækker
4. skrift tilbage til din primær bruger igen (som naturligvis ikke er root)
5. udskriv indholdet af `auth.log` igen, og bemærk de nye rækker

## Links

  
